# Transcript of Pepper&Carrot Episode 06 [tp]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
nimi|1|False|lipu nanpa luka wan: utala pi pali telo

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Pepa|1|True|ike a! mi kama lape la, lupa li open kin...
jan Pepa|2|True|... kon tawa li mute ...
jan Pepa|3|False|... tan seme la mi ken lukin e ma Komona lon lupa!?
jan Pepa|4|False|MA KOMONA!
jan Pepa|5|False|utala pi pali telo a!
jan Pepa|6|False|ken la... ken la, mi wile ala lape, li kama lape!
jan Pepa|7|True|... taso?
jan Pepa|8|False|mi lon seme ?!?
waso|10|False|u ?|nowhitespace
waso|9|True|m|nowhitespace

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Pepa|1|False|!!!
jan Pepa|2|False|soweli Kawa o! sina wile tawa e mi tawa utala pi pali telo la, sina suwi a!
jan Pepa|3|False|po-na !
jan Pepa|4|True|sina pana kin e telo wan, e len mi, e len lawa mi...
jan Pepa|5|False|... mi kama lukin e telo ni...

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Pepa|1|False|SEME ?!!
jan lawa pi ma Komona|3|False|mi jan lawa pi ma Komona la, mi toki e ni: utala pi pali telo li... open! potion contest... Open!
jan lawa pi ma Komona|4|False|ma mi li pilin pona tan ni: jan pi wawa nasa tu tu li kama a tawa utala sin ni!
jan lawa pi ma Komona|5|True|o kalama
jan lawa pi ma Komona|6|True|mute
sitelen|2|False|utala pi pali telo pi ma Komona
jan lawa pi ma Komona|7|False|tan jan ni :

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
kalama jan|29|False|tan kulupu Sona Ilo la, kama pi jan sona pona ni li pona suli:
jan lawa pi ma Komona|1|True|... jan pi wawa nasa pi ma Komona a li
jan lawa pi ma Komona|3|True|... jan nanpa wan tu li kama tan ma pi mun mute anpa.
jan lawa pi ma Komona|5|True|... pini la, jan ni li tan ma Pini Soweli pi kasi mute:
jan lawa pi ma Komona|7|True|jan Kowijana !
jan lawa pi ma Komona|2|False|jan Sapon !
jan lawa pi ma Komona|4|False|jan Sisimi !
jan lawa pi ma Komona|6|False|jan Pepa !
jan lawa pi ma Komona|8|False|o kute! musi li open!
jan lawa pi ma Komona|9|True|telo nanpa wan li tan kalama luka mute
jan lawa pi ma Komona|10|False|nanpa wan la, jan Kowijana li pana e pali
jan lawa pi ma Komona|11|False|... moli li ike ala tan ni mi:
jan Kowijana|13|False|... telo pi
jan Kowijana|14|True|MOLI TAWA !
jan Kowijana|15|False|Luka
kalama jan|16|True|Luka
kalama jan|17|True|Luka
kalama jan|18|True|Luka
kalama jan|19|True|Luka
kalama jan|20|True|Luka
kalama jan|21|True|Luka
kalama jan|22|True|Luka
kalama jan|23|True|Luka
kalama jan|24|True|Luka
kalama jan|25|True|Luka
kalama jan|26|True|jan o ...

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan lawa pi ma Komona|1|False|PONA A !
kalama jan|3|True|Luka
kalama jan|4|True|Luka
kalama jan|5|True|Luka
kalama jan|6|True|Luka
kalama jan|7|True|Luka
kalama jan|8|True|Luka
kalama jan|9|True|Luka
kalama jan|10|True|Luka
kalama jan|11|True|Luka
kalama jan|12|True|Luka
kalama jan|13|True|Luka
kalama jan|14|True|Luka
kalama jan|15|True|Luka
kalama jan|16|False|Luka
jan Sapon|18|True|telo
jan Sapon|17|True|... o pini! tan ona la, jan pi ma Komona o kalama ala.
jan Sapon|22|False|... li wile sama sina !
jan Sapon|19|True|MI
jan Sapon|25|False|PONA LUKIN SULI !
jan Sapon|24|True|... telo pi
jan Sapon|23|False|... ona ale li ken kepeken telo ni mi pi lili mute taso:
kalama jan|26|True|Luka
kalama jan|27|True|Luka
kalama jan|28|True|Luka
kalama jan|29|True|Luka
kalama jan|30|True|Luka
kalama jan|31|True|Luka
kalama jan|32|True|Luka
kalama jan|33|True|Luka
kalama jan|34|True|Luka
kalama jan|35|True|Luka
kalama jan|36|True|telo ni la, mani mute li tawa ma Komona!
kalama jan|37|True|pona a! suli a!
kalama jan|38|True|Luka
kalama jan|39|True|Luka
kalama jan|40|False|Luka
jan lawa pi ma Komona|42|False|Luka
jan lawa pi ma Komona|41|True|Luka
kalama jan|44|True|Luka
kalama jan|45|True|Luka
kalama jan|46|True|Luka
kalama jan|47|True|Luka
kalama jan|48|True|Luka
kalama jan|49|True|Luka
kalama jan|50|True|Luka
kalama jan|51|True|Luka
kalama jan|52|True|Luka
kalama jan|53|True|jan Kowijana li anpa e moli a kepeken telo ni pi wawa nasa!
kalama jan|54|True|sina wile lukin e telo ni. jan poka sina li wile sona e ona ...
kalama jan|55|True|kalama sina li pana e sona ni: telo pi jan Kowijana li ken ala telo nanpa wan
kalama jan|56|False|li lon!

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan lawa pi ma Komona|1|False|mi sona ala e ni: jan Sisimi li ken anpa e ona ...
jan Sisimi|4|True|ALA!
jan Sisimi|5|True|mi ken ala. ona li wawa pi ike mute
jan Sisimi|6|False|MI PAKALA !
jan lawa pi ma Komona|3|False|... jan Sisimi o pali! jan ale li wile lukin
jan lawa pi ma Komona|7|False|jan ale o, ken la, jan Sisimi li wile ala utala...
jan Sapon|8|False|o pana !
jan Sapon|9|False|... o pini toki lili e pali sina. sina ken ike e tenpo musi
jan Sapon|10|False|jan ale li sona e ni: telo mi li nanpa wan. telo sina li ken ala anpa e telo mi ...
jan Sisimi|11|False|!!!
kalama|12|False|S S S S SU LI|nowhitespace
jan Sisimi|15|False|SULI IKE !
jan Sisimi|2|False|mi... mi sona ala e ni: mi o pana e pali tan telo mi
jan Sisimi|13|True|O LUKIN!!!
jan Sisimi|14|True|ni li telo pi

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
waso|1|False|MU-MU-M uuuu uuuu u u uu|nowhitespace
kalama|2|False|ANPA!
jan Pepa|3|True|... aa, pona !
jan Pepa|5|False|... telo mi la, sina kalama uta musi. ni li tan...
jan Pepa|4|False|mi ken ala ken pana e telo mi?
jan lawa pi ma Komona|6|True|o tawa wawa!
jan lawa pi ma Komona|7|False|utala li pini ! ... o awen e sina!

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Pepa|2|False|... tenpo pi pali mi la, jan ale li weka, sama tenpo ale
jan Pepa|1|True|o lukin e ni ...
jan Pepa|4|True|taso tenpo ni la, mi sona e ken pi telo sina, soweli Kawa o
jan Pepa|5|False|...mi ken pona e ma ni la, mi ken tawa tomo mi!
jan Pepa|7|True|waso pi moli tawa pi pona lukin pi suli ike o!
jan Pepa|8|False|sina wile ala wile e telo pini ni? ...
jan Pepa|10|False|... sina wile ala a!
jan Pepa|11|False|O KUTE!
jan Pepa|6|False|P A KA L A !

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Pepa|1|True|a, o lukin e lipu sitelen. o lukin wawa ...
jan Pepa|2|False|... sina weka ala tan ma Komona lon tenpo ni la, mi pana e telo ni lon sijelo sina !
jan lawa pi ma Komona|3|True|ma mi li kama pakala la, jan Pepa li awen e ma ni la,
jan lawa pi ma Komona|4|False|mi pana e nanpa wan tawa jan ni tan... telo seme ... ??!!
jan Pepa|7|False|... a... o sona e ni: ni li telo pi wawa nasa ala. soweli Kawa li tawa jan pi sona soweli la, ni li telo jaki jelo tan soweli!
jan Pepa|6|True|... a a a! lon ...
jan Pepa|8|False|... mi pana ala e telo anu seme?...
sitelen toki|9|False|lipu nanpa luka wan: utala pi pali telo
sitelen toki|10|False|PINI
sitelen|5|False|50,000 Ko
mama|11|False|tenpo March 2015 - musi sitelen en toki li tan jan David Revoy - ante toki li tan jan Ret Samys

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
mama|1|False|jan Pepa&soweli Kawa li nasin jo pi jan ale, li nasin Free(libre), li nasin Open-source, li lon tan mani tan jan pona mute. jan 245 li pana e mani la, lipu ni li lon:
mama|4|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
mama|3|False|sina ken pana kin e pona tawa jan Pepa&soweli Kawa tawa lipu kama:
mama|7|False|ilo : lipu ni li kepeken taso ilo pi nasin jo pi jan ale. ilo pi nasin Free/Libre li ilo Krita lon ilo Linux Mint
mama|6|False|nasin Open-source : sitelen mama suli ale li lon lipu mama, li jo e musi sitelen mute e sitelen linja.
mama|5|False|nasin lawa : Creative Commons Attribution sina ken ante, li ken pana, li ken esun, li ken pali ante...
mama|2|False|Алексей ★ Глеб Бузало ★ 獨孤欣 & 獨弧悦 ★ Addison Lewis ★ A Distinguished Robot ★ Adrian Lord ★ Ahmad Ali ★ Aina Reich ★ Alandran ★ Alan Hardman ★ Albert Westra ★ Alcide ★ Alejandro Flores Prieto ★ Alex ★ Alexander Bülow Tomassen ★ Alexander Sopicki ★ Alexandra Jordan ★ Alex Lusco ★ Alex Silver ★ Alex Vandiver ★ Alfredo ★ Ali Poulton (Aunty Pol) ★ Allan Zieser ★ Andreas Rieger ★ Andrej Kwadrin ★ Andrew ★ Andrew Godfrey ★ Andrey Alekseenko ★ Angela K ★ Anna Orlova ★ Antan Karmola ★ Anthony Edlin ★ Antonio Mendoza ★ Ardash Crowfoot ★ Arjun Chennu ★ Arne Brix ★ Aslak Kjølås-Sæverud ★ Axel Bordelon ★ Axel Philipsenburg ★ Barbix ★ Ben Evans ★ Bernd ★ Betsy Luntao ★ Boonsak Watanavisit ★ Boris Fauret ★ Boudewijn Rempt ★ BoxBoy ★ Brett Smith ★ Brian Behnke ★ Brian Smith ★ Bryan Butler ★ Bui Dang Hai Trieu ★ Carlos Levischi ★ Charlotte Lacombe-bar ★ Chris Radcliff ★ Chris Sakkas ★ Christian Gruenwaldner ★ Christophe Carré ★ Christopher Bates ★ Clara Dexter ★ codl ★ Colby Driedger ★ Conway Scott Smith ★ Cuthbert Williams ★ Cyrille Largillier ★ Cyril Paciullo ★ Damien ★ Daniel ★ Daniel Björkman ★ Danny Grimm ★ David Tang ★ DiCola Jamn ★ Dmitry ★ Donald Hayward ★ Duke ★ Eitan Goldshtrom ★ Enrico Billich ★ Epsilon ★ Eric Schulz ★ Faolan Grady ★ Francois Schnell ★ Garret Patterson ★ Ginny Hendricks ★ GreenAngel5 ★ Grigory Petrov ★ Guillaume ★ Guillaume Ballue ★ Gustav Strömbom ★ Guy Davis ★ Happy Mimic ★ Helmar Suschka ★ Henning Döscher ★ Ilyas ★ Irina Rempt ★ Ivan Korotkov ★ James Frazier ★ Janusz ★ Jared Tritsch ★ JDB ★ Jean-Baptiste Hebbrecht ★ Jean-Gabriel LOQUET ★ Jeffrey Schneider ★ Jessey Wright ★ Jim ★ Jim Street ★ Jiska ★ Joachim Schiele ★ JoÃ£o Luiz Machado Junior ★ Joern Konopka ★ joe rutledge ★ Johanne Thomson ★ John ★ John Urquhart Ferguson ★ Jónatan Nilsson ★ Jonathan Leroy ★ Jonathan Ringstad ★ Jon Brake ★ Jorge Bernal ★ Joseph Bowman ★ Julien Duroure ★ Justus Kat ★ Kai-Ting (Danil) Ko ★ Kasper Hansen ★ Kate ★ Kathryn Wuerstl ★ Ken Mingyuan Xia ★ Kingsquee ★ Kroet ★ Levi Kornelsen ★ Liselle ★ Lorentz Grip ★ L S ★ Luc Stepniewski ★ Luke Hochrein ★ MacCoy ★ Magnus Kronnäs ★ Manuel ★ Marc & Rick ★ Marcus ★ Martin Owens ★ Mary Brownlee ★ Masked Admirer ★ Mathias Stærk ★ Mefflin Ross Bullis-bates ★ Michael ★ Michael Gill ★ Michael Pureka ★ Michelle Pereira Garcia ★ Mike Mosher ★ Miroslav ★ Muzyka Dmytro ★ Nataya Castillo ★ Nazhif ★ Nicholas DeLateur ★ Nicholas Terranova ★ Nicki Aya ★ Nicola Angel ★ Nicolae Berbece ★ Nicole Heersema ★ Nielas Sinclair ★ NinjaKnight Comics ★ Noble Hays ★ Noelia Calles Marcos ★ Nora Czaykowski ★ Nyx ★ Olivier Amrein ★ Olivier Brun ★ Omar Willey ★ Oscar Moreno ★ Öykü Su Gürler ★ Ozone S. ★ Pablo Lopez Soriano ★ Pat David ★ Patrick Gamblin ★ Paul ★ Pavel Semenov ★ Pet0r ★ Peter ★ Peter Moonen ★ Petr Vlašic ★ Philippe Jean Edward Bateman ★ Pierre Geier ★ Pierre Vuillemin ★ Pranab Shenoy ★ Pyves & Ran ★ Raghavendra Kamath ★ Rajul Gupta ★ Reorx Meng ★ Ret Samys ★ Rictic ★ RJ van der Weide ★ Roberto Zaghis ★ Roman ★ Rumiko Hoshino ★ Rustin Simons ★ Sally Bridgewater ★ Sami T ★ Samuel Mitson ★ Scott Petrovic ★ Sean Adams ★ Shadefalcon ★ ShadowMist ★ Shafak ★ Shawn Meyer ★ Simon Forster ★ Simon Isenberg ★ Sonny W. ★ Soriac ★ Stanislav Vodetskyi ★ Stephanie Cheshire ★ Stephen Bates ★ Stephen Smoogen ★ Steven Bennett ★ Stuart Dickson ★ Surt ★ TamaskanLEM ★ Tar8156 ★ Terry Hancock ★ TheFaico ★ Thomas Citharel ★ Thomas Courbon ★ Thomas Schwery ★ Tim Burbank ★ Tim J. ★ Tomas Hajek ★ Tom Demian ★ Tom Savage ★ Tracey Reuben ★ Travis Humble ★ Tree ★ Tyson Tan ★ Urm ★ Victoria ★ Victoria White ★ Vladislav Kurdyukov ★ Vlad Tomash ★ Westen Curry ★ Witt N. Vest ★ Xavier Claude ★ Yalyn Vinkindo ★ Yaroslav ★ Zeni Pong ★ Źmicier Kušnaroŭ
